[砌女] 升級打機電腦求意見，budget 3000左右

現有硬件:
Cooler Master Elite 311 Basic Middle Tower Case
Asus H97 Pro Gamer
ANTEC NEO ECO 520C 520W 80Plus Power Supply
Crucial 8G d3 1600 x1
Kingston 4GB 1333MHZ DDR3 Non ECC CL9 DIMM x2
I7 4790K cpu
ASUS STRIX-GTX960-DC2OC-2GD5
L.G. GH24NS(0 24X SATA DVDRW (B.P.)
SEAGATE DESKTOP HDD 1TB

火牛壞左
想升級GPU
想保留HDD 加多一隻SSD，想買１tb
DVD drive 壞左

GPU 諗緊 GTX 1660 SUPER 或1650 SUPER，巴打如果有其他建議請推介一下
火牛唔識揀
SSD 唔識揀，500GB 會唔會唔夠用，我得文件同game，冇片相嗰D
DVD drive都唔識揀

最驚買返黎D野放唔入機箱或者供電計錯數推唔郁
如果3千左右唔得就唔買DVD drive

我會打下機
刺客信條嗰D都會玩下，而家全低效1080p
新game 希望玩到高效
同埋希望抆車邊玩到vr

超超粒4790K

成部砌過
就算換左gpu cpu都係bottleneck

未有budget 有冇過渡性介紹
最多之後拆gpu 去新機

用1660 SUPER 或1650 SUPER
4790k夠啦
我之前用4790k+2080/2080ti

cpu 太廢睇黎都要
但要研究下點搞

用落點情況

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

總計: $2,928

aim 60fps ok

感謝意見

咁得啦要求唔高

舊機冇SSD

1660super 要750W牛!?
會唔會太多?
感覺550W已經夠

我可能屌多隻平SSD
例如ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
5舊水

最主要D game 大隻
我係咪可以裝D game 去hdd 黎玩

550W都係$400
有$600買隻SATA SSD
500GB應該ok

到時塊H97壞都係要成部換
唔買高啲W
到時又唔夠用

係，我先前都係3代CPU配1080TI，雖然有時會爆CPU100％，但唔常，打機始終都係睇顯卡

但我係aim 4k 60fps
但4k沒有比較食cpu

你塊板有NVME SSD?

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$525

1 x Crucial MX500 Series 1TB SATA 3
價錢：$899

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

總計: $4,352

睇你要SATA定M.2

Sn550 1tb $825
1650 super ~$1400
Hcg 650w $669

有PCI-E X2

為免買錯我都係買巴打推介嗰D SSD好了

如果樓主買SN550 速度會慢幾多

睇佢預唔預下塊底版，依家新既底版要8+4PIN，550多數得4+4

利申：剛換電腦中伏搞到要換埋火牛

SN550行PCI-E X4
塊板PCI-E X2

岩我塊版嘅500 GB SSD 有冇推介

X2得700MB/S，但依家應該無咩咁低速既SSD賣吧，連我5年前既SSD都1500MB/S，最重要睇價錢，平既X2用唔盡都無所謂吧，到時換底板咪用盡囉

1 x Crucial MX500 Series 1TB SATA 3
價錢：$899

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

總計: $3,617

SATA算喇
平啲又多啲位
到時都用得

利申
用返舊機SATA SSD
連HDD都唔洗

呢條list 都好有1tb ssd + 1660s 用

到時塊H97壞
先再換都得

嗯，價錢最實際，HDD轉SSD果下但再轉高速D就好似唔覺有咩分別我2X2轉3X4，速度由700幾升到3000幾，睇數字好似勁好多，但用來唔覺無佐果時HDD轉SSD既驚嘆

呢個點睇

底版我好可能等h97換先壞
然後將D野搬哂過去
最緊要搬到

SPEC好似無寫，要自己睇實物圖，可能係因為依家D新板得超頻Z系列，未出其他系列先要咁多電

明白了 感謝

佢都係用 H 級底板，唔使預到佢用頂級板嘅供電數喎。
而且佢都無要換底板& cpu， 要上頂級底板&頂級cpu 再加 RTX 系列 / GTX Sli 先用 750W 都未遲。

1660S & 1650S 食電有限(full loading200W以內)， 450 W - 550W 火牛已經足夠。

淨係卡+牛 大概2千初頭都夠， 可以順手買多條8G ram 插落去。 可以行 8x2 + 4x2 dual channel ，最低限度 2x 8G dual channel 一定快過而家 2x4 嘅dual .

唔好意思 新手搭單問下 有巴打比條list我上網照汁

包安裝 但要$800裝windows

想問係咪通常唔包裝埋windows

真係電腦白痴 咩都唔識

我是悠二.回覆一直以黎刁民丁對我及法奧的評論及你問我答（6）

1080 ti 係咪好撚勁？ 認真問

咁550W牛有冇好介紹

上代GTX最勁顯卡，雖然依家好似只係勁RTX2080少少但一分錢一分貨，RTX2080TI貴到

仲勁過RTX2080？

原來得speed勁過BTW，都係一分錢一分貨，依家已經無佐咩新一代同價取代上一代呢支歌仔唱，上一代唔會降價，新一代貴過上一代

1 x Crucial MX500 Series 500GB SATA 3
價錢：$499

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Antec Neoeco TUF 650W 80 Plus Bronze
價錢：$599

總計: $3,097

SSD用住500GB先, 下次換機可以出多一條m2 1TB, MX500 留返來裝Game
650W 牛可以留埋下次換CPU加其他野點都夠用
Display 2000蚊夠你玩1080P, 4790K睇下有冇方法超小小

依幾條片都係4790K + 1660S / 1660Ti / 1660, 可以參考下